\thispagestyle{plain}
\index[in]{Die Gedanken sind frei}

\beginsong{Die Gedanken sind frei}[]
\beginverse
\chordsoff \ \\ \chordson
1. Die Ged\chord{G}anken sind frei, wer k\chord{D^7}ann sie err\chord{G}aten, \\
sie fliegen vorbei, wie n\chord{D^7}ächtliche Sch\chord{G}atten.  \\
Kein M\chord{D}ensch kann sie w\chord{G}issen, kein J\chord{D}äger ersch\chord{G}ießen,  \\
mit P\chord{C}ulver und Bl\chord{G}ei, die Ged\chord{C}ank\chord{D^7}en s\chord{D}ind fr\chord{G}ei!  \\
\endverse

\beginverse
2. Ich d\chord{G}enke, was ich will und w\chord{D^7}as mich begl\chord{G}ücket.  \\
Doch alles in der Still, und w\chord{D^7}ie es sich sch\chord{G}icket.  \\
Mein W\chord{D}unsch und Beg\chord{G}ehren kann \chord{D}niemand ver\chord{G}wehren.  \\
Es bl\chord{C}eibet dab\chord{G}ei, die Ged\chord{C}ank\chord{D^7}en s\chord{D}ind fr\chord{G}ei!  \\
\endverse

\beginverse
3. Ich l\chord{G}iebe den Wein, mein M\chord{D^7}ädchen vor \chord{G}allen, \\
sie tut mir allein am b\chord{D^7}esten gef\chord{G}allen. \\
Ich b\chord{D}in nicht all\chord{G}eine bei m\chord{D}einem Glas W\chord{G}eine, \\
mein M\chord{C}ädchen dab\chord{G}ei: Die Ged\chord{C}ank\chord{D^7}en s\chord{D}ind fr\chord{G}ei! \\
\endverse

\newpage

\beginverse
4. Und sp\chord{G}errt man mich ein im f\chord{D^7}insteren K\chord{G}erker, \\
das alles sind rein verg\chord{D^7}ebliche W\chord{G}erke.  \\
Denn m\chord{D}eine Ged\chord{G}anken zerr\chord{D}eissen die Schr\chord{G}anken  \\
und M\chord{C}auern entzw\chord{G}ei: die Ged\chord{C}ank\chord{D^7}en s\chord{D}ind fr\chord{G}ei!  \\
\endverse

\beginverse
5. Drum w\chord{G}ill ich auf immer den S\chord{D^7}orgen ent\chord{G}sagen.  \\
Und will mich auch nimmer mit Gr\chord{D^7}illen mehr pl\chord{G}agen.  \\
Man k\chord{D}ann ja im H\chord{G}erzen stets l\chord{D}achen und sch\chord{G}erzen,  \\
und d\chord{C}enken dab\chord{G}ei: die Ged\chord{C}ank\chord{D^7}en s\chord{D}ind fr\chord{G}ei!  \\
\endverse
\chordsoff \ \\ \ \\ \ \\ \chordson
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: Hoffmann von Fallersleben, 1846, nach einem Flugblatt\\
FA: 45 GB: 60 MO: 40 TS: 206 PI:\checkmark
\end{angaben}
